徐英偉代選舉主任監誓 「如果被美國制裁，我一個人被制裁，好過十八個人被制裁」

立法會今日首讀及二讀《2021年公職(參選及任職)(雜項修訂)條例草案》，草案預料很快獲通過，屆時將影響至少二十多名民主派區議員的政途。

負責為區議員監誓的民政事務局局長徐英偉近期陸續向建制派人士「摸底」，消息指，當局已敲定區議員宣誓方式和程序，今屆四百多名區議員須逐一宣誓，作為監誓人的徐英偉不會即場裁定宣誓是否有效，而是留待整個宣誓程序結束後公布。而參加去年立會選舉時被取消資格的鄭達鴻、袁嘉蔚、梁晃維和岑敖暉，以及早前捲入民主派初選案被起訴的19名區議員，將被視作行為不符宣誓內容，當整個宣誓程序結束後，他們極可能喪失議席。

消息又指，曾遭徐英偉指違法的「香港公民議政平台」，雖然在臨門一刻放棄成立，但有份參與的區議員亦陷「DQ」邊緣，當局仍在研究中，未有定案。

徐英偉代選舉主任監誓 「一個人被制裁，好過十八個人被制裁」

據悉，負責監誓的民務事務局局長徐英偉近期已向建制派人士「摸底」，就宣誓形式和程序作最後「諮詢」。消息指，據當局的構思，區議員宣誓可由選舉主任分別在各區進行，或由民政事務局局長徐英偉負責為全港十八區區議員進行，最終徐英偉在政府內部會議上表明，毋須作為公務員的選舉主任承擔這個政治工作，敲定由他一人負責，還笑稱「如果被美國制裁，一個人被制裁，好過十八個人被制裁」。

本來，按區議員的「規格」，集體面向民政局長宣誓便足夠，正如問責官員、常任秘書長和行政會議成員，亦是集體向行政長官林鄭月娥宣誓即可。但據聞部分建制派強烈要求徐英偉，要求區議員逐個宣誓，「唔可以畀佢哋（民主派區議員）咁容易過關」，更有聲音要求政府對所有涉嫌不符宣誓內容的民主派區議員，「包括公開展示過『光時』口號或倡議過『攬炒香港』的 ，統統殺無赦，一律DQ。」

但消息指，港府認為對泛民區議員的行動要「適可而止」，「港澳辦主任夏寶龍都話，不是要在香港搞『清一色』，如果DQ晒全部泛民區議員，然後委任建制派取而代之，咪即係搞『清一色』？」

唔係驚下話，你班愛國愛黨官員被人制裁有咩所謂

而家美國想制裁邊個到你話事吖，有病

衰仔又借d兒想阿爺幫手贖樓

屌你老母睇得TVB膠劇多呀

respect

被美國制裁係榮譽來,你做乜講到係懲罰咁?

制裁唔係光榮咩？ 點解選舉主任唔係爭住監誓？

嘩好偉大喎 最後全部一齊制裁就好笑

但消息指，港府認為對泛民區議員的行動要「適可而止」，「港澳辦主任夏寶龍都話，不是要在香港搞『清一色』，如果DQ晒全部泛民區議員，然後委任建制派取而代之，咪即係搞『清一色』？」

有"小黃人"係政府丫~~

18個選舉主任唔當係光榮？身有屎驚制裁？

佢係咪買左十間八間屋等還人找數?

咁1+19
共享榮耀

尊敬你
希望你上榜

上次DQ黃之鋒嘅都未制裁

你呢d廢柴只係魚毛
你邊位啊代替18條廢柴

國家另類托樓價攻略

睇黎買左好多樓

又話為黨國唔怕

制裁有咩唔好
反正制裁無影響嘛
幾多人制裁都無所謂啦

你當人地傻架咩
改下title 就唔知邊個做野

暗黑兵法

買左幾多層樓呀

毋須作為公務員的選舉主任承擔這個政治工作

乜係政治工作？
又話唔關政治事

被美國制裁係光榮黎架
點可以剝奪選舉主任被制裁既權利?

push

做乜講到自己做緊衰野做賊咁架？行得正企得正怕撚咩你！

還笑稱「如果被美國制裁，一個人被制裁，好過十八個人被制裁」。

所以要全部
無論由777到最底層都要制裁先有效
正所謂有難同當嘛

就靠你呢句, 全部民政署公務員, 都應該被制裁

啱晒，就制裁19件

你估咁易比你走得甩呀

制裁都驚
不如叫全體議員去毛主席紀念堂
向毛主席宣誓啦

又要爺閪幫手贖樓 呢招高明

叻仔
你都好想有人幫你贖返層樓呢

因為有層樓未供完

懷疑條友瘋狂買左樓

你以為依家鬧新房 兄弟幫手頂酒阿

又話制裁無用既...

藍絲手腳

以為咁樣走得甩

佢以為剩係無得去美國，如果第日歐日都跟埋個制裁名單，都咪話唔爽。
佢哋全家剩係可以日日翻去食海底撈，做個正宗中國人。光榮呀

佢講句咁既野
仲以為有得代宣誓
睇真啲先法國係代監

區議宣誓效忠中國 即係以生命做代價去擁護中國
支持區議員宣誓

代宣誓 咪又係宣誓 點代

美國： 就制裁另外17個

好偉大

你dq完咪撚再有得俾人選，到時有個無人識嘅素人出嚟，啲民賤工賊共狗又再輸一次真係7到搵窿捐

一個人
on9仔你呢句說話已經洩漏左情報俾美帝喇

不如代晒700萬人宣誓啦

喂, 光榮黎架喎
國安做野未?

全部宣誓話不能接受國安法強行通過既香港政府

親 被制裁不是光榮嗎？

去死啦

花瓶很重要，上有 cctoy，下有 wsk

「港澳辦主任夏寶龍都話，不是要在香港搞『清一色』，如果DQ晒全部泛民區議員，然後委任建制派取而代之，咪即係搞『清一色』？」
已經搞緊清一色啦
仲扮乜Q

又話制裁起香港無用既...怕乜丫

咁點解柒婆唔自己一個幫全特區政府宣誓

邊個驚俾人制裁既就係漢奸走狗

ok 18+1

低鳩能支那戰狼味

閹完你，都可以慢慢閹啫

政府班奴才唔會咁諗
佢哋覺得要趕盡殺絕先係做到嘢

咁你代晒所有公墓猿吖

19隻一齊被制裁囉咁

你想自己獨吞榮耀呀？On9架你徐英痿！

知係一件事
會唔會落手搞源頭係另一件事

肥蓬同 miles yu就真係夠膽搞

當老共傻？幫你搞掂按揭，屋契就佢keep
你預做死一世狗奴才

港共之前唔係話比美帝制裁係一種榮耀嚟架咩, 而家想縮?

又話被制裁係榮耀？

你邊位呀？
以為自己係三國時代呀

點解驚制裁？

唔係光榮嗎？

18個人光榮唔好嗎？

淨係制裁你啲下屬 唔制裁你

又話制裁得少少唔方便
有咩好怕

傻啦

十八區AO照落鑊制裁架喎，以為唔關事走得甩呀

777話執行公務而被制裁係光榮喎

收皮啦

咁偉大得唔得架

個個有份唔洗出嚟柒

條友睇得戲多現實少少好無

樓按就要靠賣港來還

唔係一個光榮咩!!為國家!

傻仔

唔係話制裁無料到唔會受影響，又要幫其他人擋哂咁偉大

佢有加拿大護照
要加拿大制裁佢先會驚

講到好似有得自己揀咁

有可能

That’s Why 華人永遠做唔到英國人既野，華人有權係一定用盡，英國人係適當嘅時候有權都唔用

Who?

驚西？又話支那係強大後盾

屌呢隻支那狗講錯野啦
比美帝制裁先突顯對支那忠心，依家竟然縮？拉番支那再教育啦

咁都得， 怕佢老美咩。 定其他人另有所圖。 應該全部宣誓喎。

制裁有咩問題？愛國愛黨人士應該驚比大灣區制裁喎

明明係榮耀嚟

制裁埋家人父母仔女，反正係暴政嘅榮光。